(香港影市) 中共禁片《返校》火拚 大陸鉅片《少年的你》

台灣電影《返校》於12月5日在香港上映。但《返校》被中共全面封殺（大陸網站甚至被禁止提及影片名字）， 香港大部分戲院亦暫時拒絕放映《返校》， 目前只有6間香港戲院願意放映。
與此同時， 大陸賣座鉅片《少年的你》剛宣佈於12月5日在香港上映， 由安樂發行....

而家可以肯定既係：《少年的你》香港票房一定會高過《返校》。 畢竟《返校》被多間香港戲院拒映， 反而《少年的你》係大陸瘋狂賣座， 係香港又有安樂發行， 上映戲院數目應會遠超《返校》。
當《少年的你》香港票房勝過《返校》時， 一班土共藍絲與親國民黨人士又可以大做文章。。。

（《少年的你》與《返校》都有香港人參與。《少年的你》導演正是香港人曾國祥。《返校》有香港演員蔡思韵飾演關鍵配角， 並由洪金寶次子洪天祥擔任動作指導）

【缺一不可】《返校》激動人心暗藏港時勢 院商自我審查拒排映期？

建立時間 (HKT): 1120 16:17

台灣電影《返校》改編自同名電腦遊戲，在台灣上映引起一片熱潮，目前累計票房2.58億新台幣（約6,635萬港元），極大機會成為台灣今年最賣座電影。《返》片目前仍在台灣上映，更是大後日舉行的台灣金馬獎頒獎禮贏獎大熱。早年在港上映的台灣電影如《那些年，我們一起追的女孩》、《我的少女時代》等，在港都有不俗的票房收入。

《返》片已排在下月5日在港上映，發行商原意是希望挾金馬獎的餘勢吸引觀眾入場。不過早前播映給本港院商的試片場，院商反應冷淡，有大部份院商已表明沒有映期，所以「未能安排上映」；有部份覺得「香港只會一般反應決定唔上映」，亦有部份表示「考慮」中，總括來講反應冷淡。但據知港院商正鬧片荒，除本月底上映的卡通片《魔雪奇緣2》外，12月的大片就只有下月19日上映的《星球大戰9》，在12月初的一段日子，港片商可以講是「無片可排」，一般做法都會找電影攝期。因此不難聯想到院商出於自我審查，而不敢排片。暫時只有6間戲院同意安排映期。

其實《返》片在港上映一波多折，原先預定10月的影期被抽起，接着facebook專頁無故消失。片商解釋因為同期有多套電影公映，所以要讓期。但已有傳因為《返》片故事重現當年國民黨治下的白色恐怖及威權壓迫，令人將香港的逆權運動混為一談，而被下檔。事實上近日香港逆權運動轉趨激烈，而《返》校情節跟香港目前情況不謀而合，如憲兵毒打學生、限制學生人身自由的劇情，都令港人感觸良多。有看過試片的觀眾更表示，在最後一幕時很有衝動大叫口號，可想而知此片如何激勵人心。

《返》片故事講述62年的台灣實施軍法管治下的戒嚴，市民生活在白色恐怖之下，動輒得咎。女主角王淨跟老師傅孟柏發展師生戀，一日老師無故失蹤，王淨跟學弟曾敬驊一起想找出真相。從而當時書禁，讀禁書等同叛國罪，學校有負責思想控制的軍訓教官，學生跟老師惶惶不可終日的境況。

大陸片有閪人睇咩，什麼戰狼什麼流浪地球全部仆晒街，藍屍都唔撚睇啦

從而當時書禁，讀禁書等同叛國罪

我諗起甄燊港先生,佢話佢響台灣果陣,成日偷運D禁書入去台灣,將D禁書換左個面,例如面係伊索寓言,餡係馬克思思想,當然佢唔係要響台灣散播馬列思想,純粹搞學術研究,佢同D學者都想知道共產黨的思考方式,當時好多人都想知內戰入面國民黨點解會輸、共產黨會贏

曾國祥兩公婆係黃絲，d支那人咪又係照瀨